立會查通梁案 周浩鼎龜縮採拖字訣

2018年05月12日

立會查通梁案 周浩鼎龜縮採拖字訣

■周浩鼎未回覆調查委員會要求，昨亦拒回應傳媒追問。

【本報訊】立法會就譴責民建聯周浩鼎議案成立的調查委員會昨日召開第三次閉門會議。委員會主席石禮謙透露，委員會兩度去信要求周浩鼎提交資料，惟周未有回覆。

民主派議員批評周浩鼎拒絕回信態度「龜縮」，又質疑他今次是採取「拖字訣」，目標是令議員任期之內不能完成調查，最終被迫要將他放生。

周浩鼎昨日拒絕回應事件。

事件源於去年中，當時身為立法會調查前特首梁振英UGL事件的專責委員會副主席的周浩鼎涉私通梁振英，將提交的議程修訂文件交由特首辦修改，被民主派以嚴重瀆職動議譴責，並通過成立委員會調查。

委員會兩度去信未獲回覆

委員會昨日召開閉門會議，主席石禮謙會後透露，委員會兩度去信要求周浩鼎提交資料，惟周未有回覆，委員會將再次去信要求周配合調查。

民主黨立法會議員尹兆堅怒斥周浩鼎是懦夫，質疑他是心中有鬼。尹指周身為立會議員，卻不肯配合立法會的調查工作，行為可恥，又質疑周浩鼎採取「拖字訣」，令委員會在議員任期之內不能完成調查，「佢咁做係用時間換戰線」，可能最終要被迫放生周浩鼎。

另一民主黨議員林卓廷亦對周浩鼎未有回覆表示憤怒，認為他有政治責任出席委員會的調查，批評周浩鼎態度「龜縮」，令公眾質疑他是無可答辯。周浩鼎出席立法會財委會時，被傳媒追問不回信的原因。周浩鼎僅稱，「調查委員會進行中，我不會作任何嘅回應，係咁多」。

另一方面，石禮謙亦透露，委員會同時發出12封信邀請其餘涉事人士作供和提供資料，其中4人已經提交書面陳詞。

據了解，該4名已提交書面陳詞的，調查前特首梁振英UGL事件專責委員會的泛民委員尹兆堅、林卓廷、公民黨楊岳橋和專業議政梁繼昌，他們亦會出席譴責周浩鼎的調查委員會作證。

■記者陳嘉裕

上一則
以往案例僅一人判監

下一則
上公屋等5.1年 再創新高

香港人忍耐力真係好撚勁